\section{Progamma van Eisen}
Nadat het Plan van Aanpak is goedgekeurd, komt het project in de tweede fase namelijk de definitiefase.
In deze fase worden de eisen en wensen, die zijn besproken met de stagegever en aan het projectresultaat gesteld,
zo goed en compleet mogelijk bepaald. De werking van deze eisen en wensen kunnen worden gecontroleerd aan de hand van de
acceptatietesten. De test wordt meestal gedemonstreerd in aanwezigheid van de stagegever.
\subsection{Algemene beschrijving}
In dit onderdeel van het verslag worden de eisen en wensen gedefinieerd met de volgende kopjes: Systeemcontext, Systeemfuncties,
niet-functionele eisen en Eisenoverzicht. Nader volgt een korte uitleg over deze kopjes.
\\\\
\textbf{Systeemcontext}\\
Hierin wordt het systeem afgebeeld met de Data Context Diagram (DCD). In deze diagram wordt het duidelijk gemaakt, welke data
tussen de externe factoren en het systeem gewisseld worden. Het proces van het systeem wordt in het middel geplaatst in een cirkelvormige teken.
Daaromheen de cirkel zitten de externe factoren in een rechthoekige teken, die verbonden kan worden middels de pijlen. 
De richting van deze pijlen geeft aan, waar de data vandaan komt en waar deze naartoe zal gaan. Bovendien worden de data die 
bedraad zijn aangegeven met een doorgetrokken pijl. De data die draadloos zijn worden aangeduid met een onderbroken pijl.
\\\\
\textbf{Systeemfuncties}\\
Als we inzoomen in de DCD, dan vinden we de Data Flow Diagram (DFD). Een geïntegreerd systeem bestaat uit meerdere deelsystemen en 
hierin zijn ook de data te definiëren. Per subproces van het geïntegreerd systeem wordt dit duidelijk gemaakt met stimulus, 
respons, functionele en performance requirements.  
\\\\
\textbf{Niet-functionele eisen}\\
De niet-functionele eisen zijn de eisen die het project niet zozeer beïnvloeden, ook al zijn ze niet volbracht.
Deze eisen hebben meestal te maken met de afmeting van het product, of specifieke connectoren.
Deze eisen worden wel getest of ze geslaagd zijn met de acceptatietesten. 
\\\\
\textbf{Eisenoverzicht}\\
De eisen worden bijgehouden met een Must or Should or Could or Would have (MoSCoW) tabel. 
Per eis is er een prioriteit vastgesteld en hiermee is het overzichtelijk welke eis bijvoorbeeld verwaarloosd kan worden.
\\\\
\emph{Must have}\\
Must have eisen zijn van cruciaal belang voor het project. Als ook maar één must have eis niet is opgeleverd, 
dan is het project gezien als mislukt.
\\\\
\emph{Should have}\\
Should have eisen zijn belangrijk, maar niet noodzakelijk voor het project. 
Hoewel should have eisen net zo belangrijk zijn als must have eisen, zijn ze niet vaak tijdkritish 
of kan er een andere manier zijn om deze te voldoen. Deze kan dan uitgesteld worden voor latere deadline, 
en kan er meer tijd besteed worden aan de must have eisen.
\\\\
\emph{Could have}\\
De Could have eisen zijn wenselijk, maar niet noodzakelijk en kunnen de klanttevredenheid verbeteren door een kleine ontwikkeling.
\\\\
\emph{Won't have}\\
De Won't have eisen zijn door de betrokkenen overeengekomen als de minst kritieke item met de laagste prioriteit, 
of op dat moment niet geschikt. Als gevolg hiervan worden geen testen gedaan, om te controleren of ze werken.
\subsection{Systeemcontext}
\label{paraf:systeem}
De gebruiker krijgt een interface met het systeem, waarmee de gebruiker onder andere het systeem aan of uit kan schakelen, 
en als volgt wordt dit gereageerd met een controle flow. Bovendien kan de gebruiker de gewenste sample frequentie invoeren
en als bevestiging wordt dit gereageerd met een controle flow. Daarnaast is het mogelijk voor de gebruiker om de meetdata
te downloaden.
\\\\
De terminator pijpleiding wisselt pijpleiding informatie uit met het systeem. De pijpleiding informatie bevat de sensoren
zoals: hoekverdraaiing, temperatuur- en oriëntatie-sensoren. De hoekverdraaiingssensoren meet de diameter van de 
pijpleiding. De temperatuursensor meet de interne temperatuur van de tool. De oriëntatie en de richting van de Caliper
tool wordt gemeten met een gyroscope. 
\\\\
De terminator medium pijpleiding levert bepaalde informatie zoals: de druk van het medium van een voortstuwende kracht
op de tool door olie of gas, de versnelling vanuit de kracht op de tool, de temperatuur buiten de tool en de afgelegde afstand.
\begin{comment}
De primaire functie van het systeem is het inlezen van de analoge input, welke gegeneerd wordt door de sensoren. 
De hoekverdraaiingssensoren meet de diameter van de pijpleiding en stuurt deze gegevens door naar het procesbeheer caliper tool. 
De overige sensoren fungeren als volgt:
\begin{itemize}
    \item De snelheid en oriëntatie worden op drie assen gemeten. 
    \item De temperatuur is door drie verschillende sensoren gemeten, ook op drie verschillende posities. 
    \item De afgelegde afstand van de tool wordt door drie sensoren gemeten.
\end{itemize}
\end{comment}
\\\\
Figuur \ref{fig:dcd}, het Data Context Diagram (DCD), geeft de functionele context van het systeem 'Beheer Caliper Tool' weer.
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Diagrammen/DCD_v3.drawio.png}
    \caption{Data Context Diagram van het systeem}
    \label{fig:dcd}
\end{figure}

\subsection{Systeemfuncties}
Dit hoofdstuk behandelt de functies zoals besproken in paragraaf \ref{paraf:systeem}. De eisen zijn gecategoriseerd volgens de MoSCoW
methode. Met MH als 'must have', CH als 'could have', SH als 'should have' en WH als 'won't have'. Er zijn vier belangrijke functies die 
geïmplementeerd moeten worden:
\begin{enumerate}
    \item Verwerkt data 
    \item Beheer pijpleding informatie
    \item Beheer medium informatie 
\end{enumerate}
Deze functies zullen in de volgende paragraven uitgebreid worden beschreven.
\\\\
De volgende eisen ,per hoofdfuncties, die voldaan dienen te worden zijn hieronderstaand geïnventariseerd:
\\\\
\textbf{Hoofdfunctie 1: Verwerkt data}\\
\textbf{REQ-1.1 [MH]:} Het systeem is door de gebruiker aan of uit te zetten.\\
\textbf{REQ-1.2 [MH]:} De meetdata van het systeem kan worden bemachtigen binnen 60 minuten via een seriele verbinding.\\
\textbf{REQ-1.3 [MH]:} De gebruiker kan de sample frequentie instellen tussen 500 Hz tot en met 2000 Hz.\\
\textbf{REQ-1.4 [SH]:} De gemeten data van de sensoren kunnen autonoom gekalibreerd worden, zodat de afwijking per werkelijke waarde minder is dan 2\%.\\
\textbf{REQ-1.5 [SH]:} Zolang het systeem actief is moeten zowel de gemeten data als de kalibreerde data opgeslagen worden met tijd in uren, miunten en seconden.\\
\textbf{REQ-1.6 [MH]:} {\color{red} to be continued.}
\\\\
\textbf{Hoofdfunctie 2: Beheer pijpleiding informatie}\\
\textbf{REQ-2.1 [MH]:} Het systeem kan de diameter van de pijpleiding meten, middels de functionaliteit van de 64 hoekverdraaiingssensoren.\\
\textbf{REQ-2.2 [MH]:} De oriëntatie en de richting van de tool wordt op drie assen gemeten, met de maximale kracht van x g.\\
\textbf{REQ-2.3 [MH]:} De temperatuur in de tool kan gemeten worden tot 100$^{\circ}$C, met een afwijking van 5$^{\circ}$C.\\
\textbf{REQ-2.4 [MH]:} {\color{red} to be continued.}
\\\\
\textbf{Hoofdfunctie 3: Beheer medium informatie}\\
\textbf{REQ-3.1 [MH]:} De druk op de tool in de pijpleiding worden op twee verschillende punten gemeten, met een afwijking van x\%.\\
\textbf{REQ-3.2 [MH]:} De versnelling vanuit de kracht op de tool kan gemeten worden in (meter per seconden?).\\
\textbf{REQ-3.3 [MH]:} De temperatuur buiten de tool kan gemeten worden tot 100$^{\circ}$C, met een afwijking van 5$^{\circ}$C.\\
\textbf{REQ-3.4 [MH]:} De afgelegde afstand kan gemeten worden in (meters?), met een afwijking van 1\%.\\
\textbf{REQ-3.6 [MH]:} {\color{red} to be continued.}
\\\\
\textbf{Overige functies}\\
\textbf{REQ-4.1 [MH]:} Het systeem moet alle sensoren en hardware kunnen voeden met de input van 7,2V van de batterij(en).\\
\textbf{REQ-4.2 [MH]:} Het systeem moet voor alle gebruikte sensoren een kortsluitbeveliging hebben.\\
\textbf{REQ-4.3 [SH]:} Het systeem moet minstens 24 uur kunnen functioneren.

\begin{comment}
    \item (MH): x De gebruiker moet het systeem aan en uit kunnen zetten. 

    \item (MH): x De gebruiker moet de meetdata van het systeem kunnen bemachtigen, binnen 60 minuten via een seriele verbinding.

    \item (MH): x De versnelling en oriëntatie van de tool moet op drie assen gemeten worden, tot x g.

    \item (MH): De afgelegde afstand moet op drie verschillende punten gemeten worden en x rpm aankunnen.

    \item (MH): x De temperatuur tot 100$^{\circ}$C met een afwijking van 5$^{\circ}$C, in de pijpleiding maar buiten de 
    tool moet op twee verschillende punten gemeten worden.

    \item (MH): x De druk in de pijpleiding, maar buiten de tool moet op twee verschillende punten worden gemeten.

    \item (MH): x Alle gemeten data moet opgeslagen kunnen worden, zolang het systeem actief is.

    \item (CH): x Alle metingen moeten opgeslagen worden met tijd, d.m.v. een Real-time Clock (RTC).

    \item (SH): Het systeem moet minstens 24 uur kunnen functioneren.

    \item (MH): x De sample-rate is gereguleerd en ingestelbaar tussen 500 Hz tot en met 2 kHz.

    \item (MH): x Het systeem moet de sensoren autonoom kunnen kalibreren.

    \item (MH): x De software bevat on-board kalibratie van de meetdata waarbij zowel de originele meetdata als de 
    gekalibreerde data wordt opgeslagen.

    \item (MH): x Het systeem bevat de functionaliteit voor 64 hoekverdraaiingssensoren.

    \item (MH): x Het systeem bevat de functionaliteit voor de overige sensoren zoals, druk, odo, druk, temperatuur,
    accelerometer-en gyro sensoren.

    \item (MH): x Het systeem moet alle sensoren kunnen voeden met de input van 3,2V en 10A per batterij.

    \item (MH): x Het systeem moet voor alle gebruikte sensoren een kortsluitbeveliging hebben.
\end{comment}

\newpage

\subsubsection{Data Flow Diagram 0: Beheer Caliper Tool}
Figuur \ref{fig:dfd0}, het Data Flow Diagram (DFD), geeft de hoofdfuncties van het systeem "Beheer Caliper Tool" weer.
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=10cm,keepaspectratio]{Diagrammen/dfd0.drawio.png}
    \caption{Hoofdfuncties van het systeem}
    \label{fig:dfd0}
\end{figure}
\\
Nader wordt per hoofdfunctie de stimulus en respons beschreven. Bovendien worden de funtionele en performance
requirements in detail beschreven.

\newpage

\subsubsection{Data Flow Diagram 1: Verwerkt data}
De hoofdfunctie verwerkt data wordt verduidelijk middels de tabel \ref{tab:dfd1} en figuur \ref{fig:dfd1}.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},totalheight={8cm},keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Proces          & Naam                                        & Beschrijving                                                                                                                                                                             \\ \hline
    1.1             & Ontvangt data                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Ontvangt data van de terminator pijpleiding,\\ medium pijpleiding en de gebruiker. Vervolgens\\ worden alle meetdata gekalibreerd en opgeslagen.\end{tabular} \\ \hline
    1.2             & Verstuur data                               & Verstuur bevestigen en de opgeslagen data.                                                                                                                                               \\ \hline
    1.3             & Data opslaan                                & Meetdata zowel niet als wel gekalibreerd opslaan.                                                                                                                                        \\ \hline
    1.4             & Data kalibreren                             & Meetdata kalibreren.                                                                                                                                                                     \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data flow tabel}
    \label{tab:dfd1}
\end{table}
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=10cm,keepaspectratio]{Diagrammen/dfd1.drawio.png}
    \caption{Hoofdfunctie 1 in het DFD}
    \label{fig:dfd1}
\end{figure}
\\
\textbf{Stimulus en respons}\\
\emph{Stimulus 1: De gebruiker zet het systeem aan of uit.}
\\
\emph{Respons 1: Het systeem geeft aan of het systeem aan of uit is geschakeld met een controle flow als bevestiging.}
\\\\
\emph{Stimulus 2: De gebruiker geeft aan wat de sample frequentie is tussen de 500 Hz en 2000 Hz.}
\\
\emph{Repons 2: Het systeem geeft de sample frequentie terug als dataflow ter bevestiging}
\\\\
\emph{Stimulus 3: De gebruiker wilt de meetdata downloaden.}
\\
\emph{Respons 3: Het systeem laat de gebruiker de meetdata downloaden via een seriele verbinding.}
\\\\
\emph{Stimulus 4: De meetdata van de sensoren worden verstuurd naar het systeem.}
\\
\emph{Respons 4: De meetdata van de sensoren worden gekalibreerd en zowel niet als wel gekalibreerd opgeslagen.}
\\\\
\textbf{Functionele en performance requirements}\\
\textbf{REQ-1.1 [MH]:} Het systeem is door de gebruiker aan of uit te zetten.\\
\textbf{REQ-1.2 [MH]:} De meetdata van het systeem kan worden bemachtigen binnen 60 minuten via een seriele verbinding.\\
\textbf{REQ-1.3 [MH]:} De gebruiker kan de sample frequentie instellen tussen 500 Hz tot en met 2000 Hz.\\
\textbf{REQ-1.4 [SH]:} De gemeten data van de sensoren kunnen autonoom gekalibreerd worden, zodat de afwijking per werkelijke waarde minder is dan 2\%.\\
\textbf{REQ-1.5 [SH]:} Zolang het systeem actief is moeten zowel de gemeten data als de kalibreerde data opgeslagen worden met tijd in uren, miunten en seconden.\\
\textbf{REQ-1.6 [MH]:} {\color{red} to be continued.}
\\\\
\textbf{DFD 1.1}\\
Als er verder ingezoomd wordt in het proces. Zien we nog concreter hoe de data gehandhaafd worden, zie figuur \ref{fig:dfd1.1} en tabel \ref{tab:dfd1}.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},totalheight={8cm},keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Proces        & Naam                                        & Beschrijving                                                                                  \\ \hline
    1.1.1.        & Beheer systeem                              & Ontvangt data en verwerkt deze naar de volgende processen                                     \\ \hline
    1.1.2.        & Zet het systeem uit                         & Zet het systeem uit en stuur controle flow naar proces 1.2 Verstuur data                      \\ \hline
    1.1.3.        & Meetdata aanvragen                          & Meetdata aanvraag flow doorsturen naar proces 1.3 Data opslaan                                \\ \hline
    1.1.4.        & Set sample frequentie                       & Zet sample frequentie naar de ingevoerde data                                                 \\ \hline
    1.1.5.        & Decodeer meetdata                           & Decodeer meetdata met de ingestelde sample frequentie                                         \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=10cm,keepaspectratio]{Diagrammen/dfd1.1.drawio.png}
    \caption{DFD 1.1 ingezoomd in het proces 1. Verwerkt data}
    \label{fig:dfd1.1}
\end{figure}

\newpage

\subsubsection{Data Flow Diagram 2: Beheer pijpleiding informatie}
De hoofdfunctie beheer pijpleiding informatie wordt verduidelijk middels de tabel \ref{tab:dfd2} en figuur \ref{fig:dfd2}.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},totalheight={8cm},keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Proces        & Naam                                        & Beschrijving                                                                                  \\ \hline
    2.1           & Ontvangt data                               & Ontvangt pijpleiding informatie en stuur deze door naar de volgende processen                 \\ \hline
    2.2           & Meet temperatuur met ADC                    & Het analoog signaal wordt omgezet in een digitaal signaal                                     \\ \hline
    2.3           & Meet diameter met ADC                       & Analoog signaal van de sensoren omzetten in digitale data                                     \\ \hline
    2.4           & Sla oriëntatie en richting waardes op in een tijdelijke buffer   & Het signaal is al in een digitale waarde, deze wordt opgeslgen in een tijdelijke buffer \\ \hline
    2.5           & Verstuur data                               & Verstuur gemeten data naar proces 1.Verwerkt data                                             \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data flow tabel}
    \label{tab:dfd2}
\end{table}
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=10cm,keepaspectratio]{Diagrammen/dfd2.drawio.png}
    \caption{Hoofdfunctie 2 in het DFD}
    \label{fig:dfd2}
\end{figure}
\\
\textbf{Stimulus en respons}\\
\emph{Stimulus 1: Interne lucht in een analoog signaal wordt ontvangen.}
\\
\emph{Respons 1: Het systeem zet analoog signaal om in een digitale waarde met ADC.}
\\\\
\emph{Stimulus 2: De analoge signalen van de sensoren worden ontvangen.}
\\
\emph{Repons 2: Het systeem zet deze signalen om naar de digitale waardes met ADC}
\\\\
\emph{Stimulus 3: De oriëntatie en richting is ontvangen als PWM signaal.}
\\
\emph{Respons 3: Het systeem slaat deze waarde op in een tijdelijke variable buffer om later te versturen.}
\\\\
\emph{Stimulus 4: De meetsignalen zijn omgezet in digitale waardes.}
\\
\emph{Respons 4: Het systeem stuurt deze waardes door naar het vervolg proces.}
\\\\
\textbf{Functionele en performance requirements}\\
\textbf{REQ-2.1 [MH]:} Het systeem kan de diameter van de pijpleiding meten, middels de functionaliteit van de 64 hoekverdraaiingssensoren.\\
\textbf{REQ-2.2 [MH]:} De oriëntatie en de richting van de tool wordt op drie assen gemeten, met de maximale kracht van x g.\\
\textbf{REQ-2.3 [MH]:} De temperatuur in de tool kan gemeten worden tot 100$^{\circ}$C, met een afwijking van 5$^{\circ}$C.\\
\textbf{REQ-2.4 [MH]:} {\color{red} to be continued.}

\newpage

\subsubsection{Data Flow Diagram 3: Beheer medium informatie}
De hoofdfunctie beheer pijpleiding informatie wordt verduidelijk middels de tabel \ref{tab:dfd3} en figuur \ref{fig:dfd3}.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},totalheight={8cm},keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Proces        & Naam                                        & Beschrijving                                                                                                                          \\ \hline
    3.1           & Verwerkt data                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Krijgt informatie van het medium van de tool en stuur deze \\ door naar de volgende processen\end{tabular} \\ \hline
    3.2           & Meet druk met ADC                           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Druk op het medium in analoog waarde wordt omgezet\\ in digitale waardes\end{tabular}                      \\ \hline
    3.3           & Bereken kracht                              & De kracht op de tool wordt berekent met een fomurle                                                                           \\ \hline
    3.4           & Meet temperatuur met ADC                    & Zet analoog signaal om naar digitale data                                                                                             \\ \hline
    3.5           & Verstuur data                               & Verstuur gemeten data naar proces 1.Verwerkt data                                                                                     \\ \hline
    Tools         & Duur en specifieke leverancier zijn vereist & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Open-source beschikbaar en minder \\ dure tools nodig\end{tabular}                                         \\ \hline
    Flexibiliteit & Hardware en software zijn te programmeren   & Alleen software programmeerbaar                                                                                                       \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data flow in tabel}
    \label{tab:dfd3}
\end{table}
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=10cm,keepaspectratio]{Diagrammen/dfd3.drawio.png}
    \caption{Hoofdfunctie 3 in het DFD}
    \label{fig:dfd3}
\end{figure}
\\
\textbf{Stimulus en respons}\\
\emph{Stimulus 1: Medium informatie van de sensoren zijn ontvangen.}
\\
\emph{Respons 1: Het systeem stuurt de juiste informatie door naar de volgende processen.}
\\\\
\emph{Stimulus 2: De drukwaarde in een analoog signaal is ontvangen.}
\\
\emph{Repons 2: Het systeem zet dit signaal om naar een digitale waarde met ADC}
\\\\
\emph{Stimulus 3: De drukwaarde in een analoog signaal is ontvangen.}
\\
\emph{Respons 3: Het systeem berekent de kracht op de tool met een formule.}
\\\\
\emph{Stimulus 4: De meetsignalen zijn omgezet in digitale waardes.}
\\
\emph{Respons 4: Het systeem stuurt deze waardes door naar het vervolg proces.}
\\\\
\textbf{Functionele en performance requirements}\\
\textbf{REQ-3.1 [MH]:} De druk op de tool in de pijpleiding worden op twee verschillende punten gemeten, met een afwijking van x\%.\\
\textbf{REQ-3.2 [MH]:} De versnelling vanuit de kracht op de tool kan gemeten worden in (meter per seconden?).\\
\textbf{REQ-3.3 [MH]:} De temperatuur buiten de tool kan gemeten worden tot 100$^{\circ}$C, met een afwijking van 5$^{\circ}$C.\\
\textbf{REQ-3.4 [MH]:} De afgelegde afstand kan gemeten worden in (meters?), met een afwijking van 1\%.\\
\textbf{REQ-3.6 [MH]:} {\color{red} to be continued.}

\subsection{Niet-functionele klanteisen}
Niet-functionele requirements specificeren de eisen die aan het systeem gesteld worden, die niets met
de functies van het systeem te maken hebben. Ze beschrijven niet een specifieke gedrag van het systeem,
maar wel een testbare eigenschap van het systeem.
\begin{itemize}
    \item nf-req-1 (SH): De connectoren van de sensoren moeten vastgeklikt of vastgeschroefd kunnen worden. 
    \item nf-req-2 (CH): Het product heeft een afmeting van 3,5x5,5cm.
    \item nf-req-3 (CH): Het product weegt maximaal 500 gram.
    \item nf-req-4 (CH): Het product is waterdicht.
    \item nf-req-5 (SH): De aansluitingen dienen gebruik te maken van xxx connectoren.
    \item {\color{red} To be continued.}
    %\item nf-req-6 (SH):
    %\item nf-req-7 (SH):
\end{itemize}

\newpage

\subsection{Eisenoverzicht}
De MoSCoW methode is een wijze van prioriteiten stellen. Het project wordt als mislukt gezien
wanneer niet alle must-have eisen in het eindproduct verwerkt zitten. Mocht de niet-functionele eisen
niet behaald zijn, dan zal dit weinig tot minimaal de werking van het eindproduct beïnvloeden.
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=10cm,height=15cm,keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Functie                                                                                    & MoSCoW & Eis \\ \hline
    \multirow{5}{*}{Verwerkt data}                                                             & M      & 1.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 1.2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 1.3 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & 1.4 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & 1.5 \\ \hline
    \multirow{3}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Beheer\\ pijpleiding\\ informatie\end{tabular}} & M      & 2.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 2.2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 2.3 \\ \hline
    \multirow{4}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Beheer\\ medium\\ informatie\end{tabular}}      & M      & 3.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 3.2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 3.3 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 3.4 \\ \hline
    \multirow{2}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Overige \\ functies\end{tabular}}               & M      & 4.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 4.2 \\ \hline
    \multirow{5}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Niet-\\ functionele \\ eisen\end{tabular}}      & W      & NF1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & W      & NF2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & W      & NF3 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & W      & NF4 \\ \cline{2-3}
                                                                                               & C      & NF5 \\ \hline

    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Eisen overzicht m.b.t. functies en MoSCow}
    \label{tab:eisenoverzicht}
\end{table}